[勁揪] 李慧詩擊敗中、韓車手奪亞運女子凱林賽金牌

凱林賽決賽

排名
1. 李慧詩(香港)
2. 李慧津(南韓)
3. 鍾天使(中國)

另一香港車手李海恩0.011秒之差得第4

香港人勁揪！

好可惜

支那人:祖國失落金牌，中國香港為什麼那麼高興

支國人又玻璃啦

太易玩了

李海恩甘願暫別未婚夫 辭工賣車加入港隊

來自蘇格蘭的香港車手，於全運後加入香港隊，任李慧詩「師妹」。操一口流利英語的李海恩（Jessica Lee），直言她為了當全職運動員，甘願放棄一切，辭工、暫別未婚夫及愛犬，為的是希望在香港隊任全職車手！

李海恩是土生土長香港人，但卻因自小移民到蘇格蘭，故操一口英語，27歲的她以半咸淡的廣東話道出自己名字：「李。海。恩。」她笑說若不懂讀自己的名字，會是非常羞恥的事。

突然決定遠道返回闊別10多年的家，她指一切都是為了當全職車手：「我過去3年的單車生涯，都沒有任何全職的機會，我很渴望可以當全職運動員，接受全職訓練，我甚至辭去了工作，賣了車，暫別未婚夫及愛犬，我放低很多東西來到這裡，就是想追逐我的夢想。」

加入港隊後，李海恩將成為李慧詩的師妹，香港女子短距離組別再多一員，亦是李慧詩多年來的願望，希望短距離車手更百花齊放。

不過隻身回港加入香港隊，Jessica坦言不是為了追隨李慧詩的原故：「坦白說，這一切都是為了我自己，我很想當全職的車手，我也不再年輕，這甚至是我人生人的唯一一次機會，當某天我再回蘇格蘭，所有事都還在，但在香港當全職車手的機會，就只有這一次。」她揚言若能夠取得2020年東京奧運入場券，必定是她其中一個目標，但因她從未接受過全職訓練，故不會給予自己壓力：「我為了來香港隊放棄了很多的東西，我希望我離開蘇格蘭後的每一分、每一秒都值得，香港隊具世界級的設備及教練，就看我能否把握這機會。」

呢啲19比賽就刷金
一到奧運就收晒皮

你連19比賽都無得去

好撚慘 香港自己人攞到金又話人刷金
唔見你放低鍵盤攞翻個？

有無片睇

繼撚續講
我想聽下你有咩廢話可以講
唔支持都算
仲要講撚埋哂D咁既野
覺唔覺自己好失禮？

正

支持

無記錯李慧詩贏過世錦賽同攞過彩虹戰衣

使乜理呢啲小朋友
特登講啲相反意見刷存在感

把握暑假最後一星期攞存在感

Good job Sarah

唔洗懷疑，踩港已成主要策略

你條懵鳩 奧運仲要鬥鬼婆呢

鬥鬼婆都未驚過

李海恩（Jessica）7月在德國訓練時炒車，差點要切去脾臟。Jessica近月跟師姐李慧詩到歐洲參加場地單車賽，先去了捷克，之後轉戰德國，但Jessica未比賽先在上周四訓練時炒車，她的蘇格蘭未婚夫Pete Russell也即時飛去德國探望她。

他說：「上周四Jessica發生嚴重意外，事發時她正在時速60公里的訓練中炒車，頭部先着地，然後到背部着地，幸好她戴着頭盔，傷勢才不致更嚴重，Jessica在深切治療部足足三天後才轉往普通病房，曾有醫生建議切去脾臟，幸好最後沒這樣做，現在她的腳已可輕微郁動，最重要是頭部傷勢已沒大礙。」

單車聯會主席梁鴻德指今次意外雖然對訓練安排會有影響，惟應該不會影響Jessica參加亞運。

Sarah隊友正式訓練唔算長
最近傷完出得番嚟
頭幾圈幫佢擋風開路
Respect

意志力好強

香港勁揪

奧運拎過銅牌都叫收晒皮

抽水鳩up都做下功課啦

圖都冇張來j 樓主老母

成班on9仔見到假膠user唔quote就得啦
係咁屌佢做乜

#11你認真就輸了

輕鬆

真係勁
如果九十年代係李麗姍 00係黃金寶 咁依個年代就係李慧詩

希望大家可以叫返做“競輪”而不是甚麼濕尻海淋

佢真係好撚勁，穩定咁keep住有獎拎，高水平發揮

凱林好似係中國叫法，唔係競輪咩

報紙佬講乜柒 土生土長又自小移民
點土長

sorry.

11歲移民

大家姐 不過都老了

都希你用返鳩，而唔係尻呢個錯字

都希望你用返鳩，而唔係尻呢個錯字

李慧字頭踩單車特別勁

4 5 6名都係港韓中

可惜

final 港韓中 各2個, 包辦6個位

同埋今次有運
排位抽籤有２同３號位
仲要李海恩係前
Sarah係後
膽前顧後同配合一流

人地奧運銀牌

去番隔離亞運游水post擺低呢句啦

叫開競輪賽

睇到喊左

唔知點解好支持李慧詩
可能奧運輸得好慘

從小移民蘇格蘭又點樣土生土長
班記者係咪on9

唔該請用競輪
凱林係支那叫

但成日輸比禾歌

勝敗都係兵家常事
In Sarah we trust

呢條女雞黎姐
利申 屌過佢

屌你 叫自己天使

禾歌收左皮

一早block咗條撚樣
睇唔到佢講咩廢話

好想睇重播

恭喜 攞返個信心返嚟

人地用真正實力嚟刷存在感

波台班傻閪就用 on 9 嚟刷存在感

我都係,一早block

你認真?

佢真係世界級

開funson

news

李慧詩個實力上到奧運 呢D拎硬咁滯

李慧詩 李慧津有咩關係？

又係中韓

心理質素好撚掂
去到呢啲大賽心理質素大過技巧 明明有實力都重咁謙虛

唔係比人剷車剷到佢 佢會輸咩

李海恩是土生土長香港人，但卻因自小移民到蘇格蘭

自小移民點土長

李海恩臨尾塞住左 衝唔到上黎？

奧運欠李慧詩一塊金牌

11歲移民蘇格蘭

又唔係咁講
鍾同李都係世界級人馬
不過sarah今年係勁 今年亞錦賽橫掃全場

神奇在
泡狗唔出術收 sarah 皮

10年keep到而家都係世界級

之前試過啦

第一輪泡狗爭d撞到佢

幾歲移咗民，移之前0歲到幾歲嗰陣土生土長

好似我個名咁

香港個單車環境咁閪都keep住出世界級車手，真係好神奇

中國派個男人都輸

收左皮 發生咩事

好似炒車重傷

最開心係香港單車隊終於可一齊上陣

marco fu 贏慣贏到冇人報

姓李都好屈

但禾歌屈佢機

我真係同佢扑過野 雞黎姐 有錢就屌得

所以都係場地單車拎

亞運係19比賽笑撚左

上次奧運講到咩香港之光
點知一場就仆低返香港

李慧詩說參加大型賽事最重要是心理平穩，她參加了3屆亞運會，自言今次的能力是勝於對手：「今屆的能力比較強一點，第一屆(廣州亞運)參加仍然未夠好，第二屆同鍾天使差不多，今屆自己能力同經驗比起她們稍勝一籌，最重要是把握到機會爭勝。我好感恩同感動，去到現在還可以參加第3屆運動會，好多謝身邊好多朋友及家人支持。」

再次拿下金牌，賽後又與恩師沈金康擁抱，現在的李慧詩感覺已經洗去里約熱內盧奧運之後的疲累，感覺是重拾鬥志。談到她在3屆亞運會拿到4金創造香港運動員的紀錄，她說沒有想得太多：「都是盡自己全力去比賽，希望在爭先賽繼續發揮好水準。隊友李海恩今次在競輪賽得到第4，係有點不甘心，但如果吸收今次比賽經驗改善不足，未來在世界比賽或者奧運會盲會有更好結果。更何況亞運會未完，期望她休息一天調整，收拾心情再戰爭先賽。」

團體爭先賽銀牌、競輪賽金牌，李慧詩指兩塊獎牌帶來不同感覺，但是最感動是隊友團結一致的心思：「昨日有馬詠茹跟我一起上台，今日她沒有比賽，但你感受到她和你一起作戰的心情，無論短距離或者長距離組都一起加油，是令人感動的事情。」

香港單車隊總教練沈金康指出，今次比賽其實非常困難：「比賽有很多偶然性，對手強，3個隊每隊有2人，會產生很多合作問題。但李慧詩非常冷靜處理，感覺很成熟。」

沈教練指，希望李慧詩休息一天過後，在爭先賽200米資格賽展示訓練水平，最近她做得很好：「如果她在爭先賽表現出自己的水平，對於之後的奧運路程有重要作用。李慧詩的絕對速度已經非常成熟，如果沒有這個能力，她在今天的位置也不可能勝出。」沈教練又指李海恩今次突破復活賽殺入決賽，最後拿到第4名兼與前列差距不遠，證明她還有很大進步空間。

既然李慧詩速度這麼快，那麼她的速度有世界前6位嗎?沈金康說：「我肯定她是世界前6，但是否第1我不敢說，除非她破了世界紀錄，這樣就可以說她是最快的人。但即使今天最快，明天還是有人比她快，所以奧運會是未知數。不知道未來結果如何，但我們還是要努力去改變，對嗎？」

唔使同啲垃圾勞氣

次圈賽事，儘管李慧詩一度被韓國車手Cho Sun Young碰撞，但沒影響她的演出：「那一下受了力，但休息時間充足，而且當中有爭議，一開始賽會覺得是我犯規，但其實是韓國那個壓下來，我才將她推上去，最後判了馬來西亞犯規，韓國也黃牌。整個比賽都充滿很多變數，無論鬥大比賽，最重要是心理平穩。」

好叻 加油

exact7ly

李凱恩頂住晒後面， 之後同李慧詩一齊係第二位，，前面兩個未決定好封邊個結果李慧詩一加速搞掂

沈金康退休嘅話
香港單車運動何去何從

李慧詩有無metoo

最強大腿

牛下女車神

HK

澳洲狗

澳洲狗就會

2個都有機會爭冠
但無奈一定會有個幫隊友
好大犧牲

中國 包辦了金銀牌先真

拎到奧運 真係會上神枱

佢好得返先講啦，比賽都比唔刀